LAN 線係咪影響到 network protocol ?_?

是咁的，用 LAN 過 files 時，發現只得 ~1X mbps （一向冇留意）；咁冇奶油，應該唔小心有一條 lan 線係舊野；咁攞曬手頭的 LAN 慢慢試；比我發現咗一樣野，用其中一條 lan 線時，Windows explorer 個 network 係睇唔到 LAN 入面的電腦 (只睇到 media devices)，要用個 IP address 先睇到，有冇人知原因

利申：試過曬，係入牆個 d 線有一條係舊野來 。

理論上唔會，全部都係on top of IEEE 802.3

如果cat5 我平時都下下100mb/s

Cat 5線已經唔會對家用100Mbps造成bottleneck，亦唔會影響protocol
你部機同router有問題嘅機會大100倍

過file慢有機會係你harddisk本身慢, 所以i/o bound係硬碟到

100Mbps係得12.5MB/s㗎喎